<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Think on </title>
    <link>https://trree.github.io/read/tags/think/</link>
    <description>Recent content in Think on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Aug 2017 14:09:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://trree.github.io/read/tags/think/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如何获取有价值的信息</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/read/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 14:09:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/read/</guid>
      <description>在这个资讯泛滥的时代，获取对自己有用的信息犹如沙里淘金。 我们如此容易沉浸在打发时间的中愉快中度日。 在片刻两手空空的时候是否想到哪些东西是我们真正需要的呢？
最开始的时候是纸媒+新闻联播的时候，那时候的人们没有选择的余地， 因为可以选择的东西是在是太少了。 后来到了门户资讯时代，可是现在我们已经对引人眼球的标题早已经麻木。 对所有的东西都已经见怪不怪了。 现在的微博微信公众号占据了我们大量的时间。
这些东西或许能够激起一时的阅读欲望，可是慢慢熟悉了这些刺激的套路之后， 慢慢陷入了一种知识荒漠的时候。
其实综上，我们发现获取知识的方式都是被动型的，我们被动的接受着别人给予的一切， 他们永远比我们还要清楚我们的弱点，精准投放，然后我们接受着原始的刺激，兴奋的刷着一切。
我们现在如何获取自己觉得有价值的东西呢？ 其实我们只需要转变一下方式，将被动改为主动。 即主动去获取自己敢兴趣的东西。 具体的实现方式我认为是三个方面： 书籍+搜索+订阅
书籍：虽然阅读书籍是最耗时的一件事情，而且现在最值钱的东西就是时间了，那么我们为什么还要花大量时间去看书呢？ 首先书可以创建一个完整的知识体系，它首先应该是自洽的，而且是可以被证明是正确的。 每一个学科都是有一系列前人的总结的入门书籍，进阶书籍，学一门学科就是学它的历史， 通过前辈的推荐加上网上的搜索，我们可以很轻易的得到这么一个书单。 而且一本书的好坏现在有一种一般性的判断标准，豆瓣+知乎，在阅读这本书之前看看这本书的评分和评价。 然后再选择是否开始阅读这本书，虽然这种方法会有一定的缺陷，但是可以排除大量的烂书，毕竟时间才是最重要的。
搜索：google+bing+baidu
订阅：我们需要获取一些及时的消息来不被时代抛弃。最为一名程序员，毕竟需要查看一下时代的发展方向。 而且程序员大多提供的是技术博客， 很多的博客是独立博客的存在，虽然更新的比较慢，但是都是思考后的结果。 将这些博客集合到一起可以节省很多的时间。 对于大多数人来说，将自己感兴趣的网站集合到一个软件中，不用在多个之间进行切换。 提供RSS订阅的软件非常多，自己可以通过搜索得到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>背诵</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/recitation/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 23:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/recitation/</guid>
      <description>这个周末都在准备周一需要背诵的材料。 仔细想想，我花了两天的准备时间，自己真正花在背诵的时间其实很少很少。 究其原因，是大部分的时间都不再状态，什么叫不在状态， 就是你想背诵的时候，脑袋里面总是有其它的挥之不去的东西。 其实对需要背诵的材料是非常非常的排斥，在内心里面不愿意去背诵它。 背诵的过程也不像敲代码一样有明显的奖励过程。会让自己非常的兴奋。 背诵的过程是非常的痛苦与平淡。 像是小和尚念经，有口无心一样。
现在想想，你花了两天时间都在准备这个，其实这是一个非常大的误区。 背诵是不可能百分百在状态的。 人在一天中不同的状态适合处理不同的事务。 就像早晨是适合背诵东西的，因为此刻你的心思无杂念。 晚上也是适合的，因为此刻是比较安静的。 但是上午或者下午对于我却是不太适合， 我是逻辑型思考，所有的东西需要依靠逻辑来串联到一起，就像一个哈希表一样。
说的这么多，其实想要表达的是，不要太强求自己，合理规划时间， 在对的时间做对的事情，在合适的时间做合适的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬家</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/20170506/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 17:21:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/20170506/</guid>
      <description>最近搬了新的住处，忽然不明白自己为什么在那里住了2年。 最近搬了新的住处，在那个地方也住了两年，现在回想一下， 为什么自己会忍受那样的住了2年，我为什么要这么说呢？ 因为那时候刚来上海，所以对生活对要求也不是很高， 是跟朋友合租的，地理位置挺方便的，而且价格也挺合理， 造成的结果就是房子比较老，所以一切配套的都是老家具。 因为对这个地方最初对定位就是睡觉。所以满足生活的基本 要求就满足了。就这样度过了两年。
现在搬到公司附近，有了属于自己的独立的空间。 而且家具都是比较新的。这一切突然激发了自己的装饰欲望。
于是在地板上铺好地毯。买了自己一直想种的花。 买了梵高的星空，买了花瓶。 买了衣架，买了真空袋把一切都收拾的整整齐齐。 就连常年治不好的叠被子也因为不和谐而变得自然。
一直知道自己需要什么，可是在老的住处，看着 那些陈旧的老东西，所有都还是老样子，没有改变。
这一切都从我拥有了一双象牙筷子说起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水墨画的扩展</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/wash-painting/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 09:02:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/wash-painting/</guid>
      <description>高与远
 水墨画的山水图的结构是非常紧凑的,仿佛有人在极目远望， 所有的东西都压缩在一起，视线越远，山峰就变得越高。  层次
水墨虽然都是黑色的，但是浓与淡将空间区分开来， 在表现早晨的水雾的时候，效果尤其明显。 一些清晰可见，一些若隐若现。
维度
将这些山水画45度角摆放的时候，会产生一种奇艺的效果， 仿佛二维的图形有了三维的效果。山水变得立体起来。
时间
仿佛整个世界凝聚于这个瞬间，这个瞬间的所有变化在 意想不到的瞬间出现，然后凝聚。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>