<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caprice on </title>
    <link>https://trree.github.io/read/tags/caprice/</link>
    <description>Recent content in Caprice on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2016 17:24:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://trree.github.io/read/tags/caprice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个叫天南，一个叫地北</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/wood/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 17:24:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/wood/</guid>
      <description>南方总是温润的。 南方的一半是水组成的，水的一半给了人，另一半却给了眼睛。到那里都是水波荡漾一片。 南方的早晨总是在泼绿中蒙着一层纱。犹抱琵琶半遮面的。 南方的雪是温和的，滋润美艳之至了，这时候南方就是一幅留白的山水画了， 南方是一棵柳树，她就那样站在那里，微风轻拂着柳条，岁月静好。 南方的冬天却也是暴戾的，毫不留情的把你的脚放到冰中， 喜欢着南方的好，忍受着南方的暴戾。
懂得南方却不懂北方。 一个叫木头，一个叫马尾。 -&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;记于北方途中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>困</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/trap/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/trap/</guid>
      <description>为身所累，为圈所困。
记得有一次和朋友去寺庙玩，因为是在旅游，所以一路都是背着旅行包的。 由于那时候宁可信其有，不可信其无。 所以到了寺庙都会虔诚的拜拜，不是为了什么。 我就一间房一间房的去看，去拜拜。 当我来到一座大佛面前时，直接就拜了下去， 这时候在这间房子的老师傅说：&amp;rdquo;施主，拜佛的时候放下你的背包.&amp;rdquo; 犹如当头一棒，在路上已经忘了身上的负担，感觉背包已经和自己融为一体，
昨天去寒山寺，身上不着一物，忽然发现最重的负担是放不下， 背包可以放下，可是放不下就如着空气，无影无形中， 一个圈，一句话，却轻易的困住了自己。 在你最脆弱的时候犹如大山直接压着。 我看着金光闪闪的尊者和罗汉，可是我却找不大一个答案。 听着钟声，却是对愁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>井</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/shaft/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:01:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/shaft/</guid>
      <description>村里有一口井 每至夜深人静之时 总能听见它涌动的声音 折磨无法入睡
我在村子里面徘徊 村头两座小山 村尾两棵大白杨 那一口井就藏在村中间
我像一头野牛一样在这里面冲撞 我 留着汗奔跑，我将坝台高驻 我爬上山，我爬上树 不，我不能停歇
我找到这口井了 毁灭它，将石头掩埋 将热闹覆盖
夜深人静，我听见泉水涌动的声音 将石头取出 将热闹去除 只身跳入这口井中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>窗外</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/out-of-windows/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/out-of-windows/</guid>
      <description>被困在车厢里。 车厢因为站票挤满了人，举步维艰，即使能移动，也只是在车厢里，最后还是回到自己的位置。 人身上发出的气味，泡面的腐味因不开窗而始终弥漫。有种窒息的感觉。 人们聊天的声音，手机叮叮响的声音爆炸在耳边。即使在深夜里，那永不停歇的火车运动的机械声。在深夜的梦里回响。 一个人趴在窗上，无事可做，仅仅趴在窗上，在那积满灰尘的窗上。一心望着外面。望着窗外。 转过一座山，并行的湖。 天地的蓝天白云相接。旋转而起的树木，碧波荡漾的竹林，其间点缀无数点点星星。九万里的大鸟在云层之外翱翔。 火车在盘着山，就如此彳亍着，有时可以看见火车外有人在奔跑，引起车里人的嘲哄声，但马上连他的背影也看不见了。 就这样一直望着窗外一天一夜，期间不断的食品叫卖声与引起的喧闹嘲杂声不闻不问。 突然有种莫名的冲动，毅然决然的跳下火车，投向那森林的最深处，走向海的绝渊中，飞向那无人触及的圣地。 雨打在窗外，凝聚，演绎着千姿百态，最后回于水中，雨仅仅只是水，但他或许会变成气，变成雾，雪，血。 突然有一刻，仅仅那一刻，从窗外投射来的一缕阳光，透过窗，透过身体，照在心上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>空城</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/city/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/city/</guid>
      <description>早上醒来，我突然发现自己得了空人症，这个城市还是原来的城市，这个城市的运作还是按照原来的方式， 可是在我的眼里看不到一个人，和这个人周边的东西。 仿佛这个世界上的人都消失了，只剩下机器在运作。
你可以感受到，在街上还是有那么多的车在开，可是你看不到一个人，地铁仍在开，你可以悠闲的坐在任何一个位置， 因为没有人跟你抢，尤其是在中国这个大城市中，感觉尤为强烈。
你就这样一个人走在这个空空荡荡的大街上，眼中空无一人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏天</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/summer/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/summer/</guid>
      <description>有时候会突然的想起你，我尽力去回想你的脸，你的笑容，我们在一起的每一个细节。 手机里面还有你的号码，你的照片。 可是这些都仿佛是一个遥远的梦，现在想来如此的不真实。 我一直埋得很深，我总是很忙的样子。 不愿意停下来，因为一旦停下来，仿佛一下子掉入一个无底的深渊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剑</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/sword/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/sword/</guid>
      <description>如果我手中有一把剑，我会成为一位剑客，纵横四海，无所畏惧，可是我手中没有剑。 如果我会跳舞，我会在月光下，在舞台中央，在所有的目光中灼灼生辉，可是我不会跳舞。 如果我活在魏晋，我会成为一个放浪形骸的人，饮觞取酒，或宠辱不惊，或尽情悲痛，可是我活在不一样的时代。
如果，如果，我只是一个普普通通的一个人，什么也不会，什么也做不了。
给我一把剑，我却只会伤了别人，也伤了自己。 即使我会跳舞，却也会踩到你的脚，走错了步。 即使我回到那个时代，我依然会退缩，退缩到一个安全的地带。 我回不到过去，也没有如果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Library20160717</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/library/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/library/</guid>
      <description>我看到你表现得很强势，你总是不让人质疑你。你的表情冷漠，你自负。你说你是一个天才。只是一个没人发现的天才。 可是，我却看到你的逃避，孤独，自卑， 你一直在逃避自己，你害怕真实的你， 你身处于海上，在一条小船上，你并不是一座孤岛， 你只是漂流的一条小船而已。 风来，你就吹风，随风而走， 雨来，你就在海上写字。 你就这样直接地暴露在这个海上， 唯一的陪伴就是你的海面的倒影， 可是这个只是使你更加的顾影自怜而已。
忽然什么都不想做，就这样毫无目的的敲打着键盘，它会带我到哪里呢？ 现在像是陷入了一个低谷中一样，看不到希望，明知道自己是一只 井底之蛙，却也无法爬出这个绝壁。 这只青蛙也许是悲哀的，其他的青蛙都能够很安然的活在这个世界中， 从不关心这个天，这个天外有什么？ 可它偏偏看到一只天鹅飞过，这片天就变得不太一样了。 它明知道这片天不只是这么小，因为它看过有天鹅飞过， 它看见过的是别的从不在乎的。 它们从来就不关心这些。
不知道是杜撰的还是一个真实的故事，一位智者让他的学生经过 一个花园，不回头的情况下获取一样你最喜欢的东西。 学生面对一开始的大麦穗的时候总是在想后面总会有更大的。 或者在犹豫的那一个刹那，身体已经跨过去了。 就像另一个智者告诉的，下一个总是最好的。 然后在自我安慰中在不经意间又跨过几步。 我只走了几步，我以为我的最重要的东西是比任何人都要快的到达终点，所以 我不愿意去等待，我总是急不可耐的就出发了。 然而我觉得我已经变得十分的老迈了。 我曾经为为没有尝过苹果而失望，现在尝过苹果变得更加的失望， 因为我失去了我最喜欢的那个苹果。
讲故事总是非常的容易和轻巧，可是朝菌不知晦朔,蟪蛄不知春秋， 即使我们知道故事的结局是怎样的，可是依然无法改变。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早开的紫藤</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/flower/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 11:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/flower/</guid>
      <description>四月初，我看见路边的紫藤萝已经开了。 这种花开像瀑布一样，倾泻而下，一朵一朵鲜活的像一个个笑容一样，
可是我们去得太早，花开几多，零零散散。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>薛定谔的猫</title>
      <link>https://trree.github.io/read/posts/schrodinger-s-cat/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 10:22:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trree.github.io/read/posts/schrodinger-s-cat/</guid>
      <description>量子力学中，有一只神奇的猫，是薛定谔的猫。 在一个盒子里有一只猫，以及少量放射性物质。在一小时内，大约有50%的概率放射性物质将会衰变并释放出毒气杀死这只猫，剩50%的概率是放射性物质不会衰变而猫将活下来。 我们这个世界时间是一维的，所以我们只能看到一维的结果，可是它存在两种可能，而且两种可能发生的概率是一样的。 一维的时间我们只能看到一种可能，但不能因为我们看不到另外一种可能而否定它的存在，它就存在在那里。只是你无法感受。 世界是无数个平行世界叠加统计的结果，如果将这个世界分散出去，在同一个结果中蕴含了无数中可能。 平行世界的我现在一定还在419办公室，手里看着最新下载的论文，琢磨着作者想要表达什么，他在什么地方创新了，我从他这里又学到了什么，得到什么新的想法。 平行世界的我一定还在计算我们到底有多少个平行世界？我该怎么用 ergodic hypothesis 证明平行世界，怎样将系综理论与平行世界联系起来考虑呢？ 平行世界的我一定看不到现在我，他怎么会去想呢？他也一定想不到。他只关心如何用热力学与统计物理的角度去证明平行世界，又怎么会在乎其他事情呢？ 超越时间的存在。 我将所有的我重叠在同一时刻，他们是一条确定的轨迹。他们是如此的熟悉。可是如果将平行世界加入，这个世界就变得如此的庞杂。那一个平行世界的我是如此的陌生，我们之间也是如此的陌生。
在某一刻，我仿佛回到了过去，无数个我坐在我的旁边，我看着他们，他们都很冷淡的看着我。他们不明白我心里的热切。 我又走到平行世界的我那里，那里的我是如此的截然不同。他们拥有不同的人生，截然不同的轨迹。
在那一刻，觉得世界美好有趣极了，我可以跟平行世界的我谈话，跟不同成长时段的我谈话，听我讲故事，听他们讲我遗忘的事情，讲我从未经历但确实经历过的事情。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>